{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan rohelist, kuid mul ei ole riideid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust."},{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§rviline n√§gu, mis kasvab aias ja mesilased armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan v√§ga m√µnusalt."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Vajan √µitsemiseks p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."},{"text":"Olen j√§nkudele maitsev suupiste."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, kuid ma ei kanna riideid. Mul on palju k√§si, mis ulatuvad taeva poole, kuid ei suuda kallistada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja vastupidav."},{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Lindudele meeldib minus elada."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mugida. Ma olen su silmadele hea, sa v√µid mind l√µunaks s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine aitab paremini n√§ha."},{"text":"P√µllumehed istutavad mind ridadesse."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan seemnest, aga ma ei ole lill. Olen pikk ja tugev ning pakun maitsvat jahu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Inimesed teevad minust leiba."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab magusat maiust. Ahvid armastavad mind ja nad on kollased s√∂√∂ma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Ahvidele ma t√µesti meeldin."},{"text":"Olen t√§is kaaliumi, mis on sinu lihastele hea!"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on seemned v√§ljas, aga on punane sees, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja √ºmmargune."},{"text":"Ô∏è Inimesed naudivad suve jooksul minu s√∂√∂mist."},{"text":"Minu seemned on tihti mustad."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis suudab ronida k√µrgele, tootes kaunas uba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan trelli v√µi midagi ronimiseks."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib s√º√ºa toorelt v√µi keeta."},{"text":"M√µtle Jacki ja...?"}],"options":[{"label":"Rose Bush","isCorrect":false},{"label":"Beanstalk","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen ogaline taim, kes elab k√µrbes. Hoidan vett sees, aga ma ei ole kann. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan j√µudsalt kuivas ja kuumas kliimas."},{"text":"Ma suudan kaua ilma vihmata ellu j√§√§da."},{"text":"Ô∏è Leiad mind Arizonast."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen s√§rav ja kuum ning annan Maale valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen tulest, kuid kaugel"},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille"},{"text":"Taimed vajavad mind Maale kasvama"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivipall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett"},{"text":"Taimed kasvavad siin"},{"text":"Sa elad minu peal"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen ere valgus, mida sa √∂√∂sel n√§ed, aga mul ei ole oma valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina"},{"text":"M√µjutan ookeanis valitsevaid loodeid"},{"text":"Vahel olen t√§is, vahel pole mind √ºldse."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, h√µ√µguv gaasipall, palju suurem kui Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas"},{"text":"Olen v√§ga kaugel, ka k√µige l√§hedasemad"},{"text":"Meie p√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet. Inimesed on saatnud kulgurid mind uurima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√µne ≈°okolaadi v√§rv"},{"text":"Robotid uurivad mind"},{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mulle kunagi k√ºlla tulla"}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, hiiglasliku punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on suur torm, mis on kestnud sadu aastaid"},{"text":"Mul on palju kuusid"},{"text":"Olen Marsi j√§rel."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga l√§ikivad."},{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§isest kraamist."},{"text":"Olen gaasihiiglane, Jupiteri j√§rel"}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa major"},{"text":"M√µned n√§evad v√§lja nagu loomad"},{"text":"‚ñ´ Minu n√§gemiseks v√µite √ºhendada t√§pid"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem elab Linnuteel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Palju t√§hti elab minus."},{"text":"Olen suurem kui t√§htkuju"},{"text":"‚ñ´ Ma tulen palju kujundeid"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√§li","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen v√µttestaar, v√§ike kivi v√µi metall, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ri sisenedes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√§tan kukkudes s√§rava j√§lje"},{"text":"Tee soov, kui mind n√§ed."},{"text":"‚Üë Ma p√µlen √µhus."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}